<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arqs on title provisorio</title>
    <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/</link>
    <description>Recent content in Arqs on title provisorio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2019 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pcpg.github.io/moinho/arq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>moinho </title>
      <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19011-e/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19011-e/</guid>
      <description>We had sought a house to move in the northearn part of Portugal.
At this little picture of the land agent, Tomoko felt something.
I(ivain) had not been senced any special at all
The facado, which lately is known to be extra part added, is not the point to her. Beyond the appearance of the facada, she just feeled something.
ポルトガルに移住して数年が経ち、
気づいたら、ポルトガル北部に土地、家を購入することになりました。
場所はヴァレンサという町。スペインとの国境に位置しています。
中心地区には古い城塞があって、自動車で入ることができます。
観光には、ちょっと面白い場所です。
家があるのは、そこから出て少し丘をのぼった場所です。
どうして、そんな場所を選んだかというと、
これはちょっと長くなるので、別エントリにて。
&amp;ndash; 15 days after &amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>the entrance </title>
      <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19011-c/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19011-c/</guid>
      <description>3 The entrance was disastrous. How will it be reconstruct? But originally, it should have been more friendly.
玄関部分はひどく破損しています わたしたちがみたときには、ぶどうの枝が自生して、はいりこんでいました。
不動産屋さんが、ぶどうをもぎって、ひとつよこして言いました
「美味しいだろ?」
食べながら、物件を見に来て、ぶどうを食べるのは、珍しいと思いました。
&amp;ndash; 15 days after &amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>the stairs</title>
      <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19011-b/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19011-b/</guid>
      <description>0 this is the steps to the front door
When I was stepping this stairs, I was feeling as if I were said welcome.
That was a sense not normal
これが、玄関へ続く階段部分です。
わたしたちが下見にいったとき、
下にはガラス破片がちらばり、相当荒れた状態でした。
それにもかかわらず、歩いてるときに、
なんとなく温かい感じがしたのです。
いろいろ荒れ果てた物件を歩いたのですが、
こういう感覚はまれなものでした。
&amp;ndash; 15 days after &amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>the veranda </title>
      <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19011-d/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19011-d/</guid>
      <description>The veranda was excellent.
except the scenary was belong to the neighbors.
How could it be?
The plan will not be simple one.
これはもう見た目は夢のようなベランダです。
ところが、ですよ。
この景色の緑はおおかた隣人のもので、いつ変更になるかわからないのです。
&amp;ndash; 15 days after &amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>a mystery </title>
      <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19007-b/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19007-b/</guid>
      <description>the building has its lower part covered by the wall innaturally.
this is due to the limit of the land.
ここは一階の土地部分なのですが、不自然に壁がつくられています。
このような半地下空間になっています。
これはなんでしょうか。
This is covered by the wall/windows for tha land neiborhood.
最初わたしたちには、これがなにを意味するのか分かりませんでした。
というか、ほかに案件が多すぎて、ここだけに集中することができなかったのです。
&amp;ndash; 11 days after &amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Area of the house </title>
      <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19007-c/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19007-c/</guid>
      <description>curiously,the heritage has three parts.
The house, a land across the local load, and a land far away from the house.
it seems unnatural.
but it is often the case in the region.
And it was impossible to say exactly where exists the frontier.
家の隣の敷地、いかにも前庭のようですが、じつは家にはついてきません。
この地域の慣習なのだそうですが、土地を小さな区画にわけて、めいめいで売買してしまうらしいのです。
それで、土地の所属が、パッチワークのように、名義人が入り乱れていることになります。
南ポルトガルのように、大土地所有というものが起こりにくい。
というわけで、わたしたちの場合も、
目の前の土地が、別の人に売られ、そのかわりに、すこし遠目の土地が買われたそうで。
つまり、家の隣の敷地が、別の人のものになり、
そのかわりに、飛び地が私たちの家に属しているそうです。
ひとつひとつ考えると、非常に悩ましい。
しかし、これがまた地元の人にとっては、
当たり前のことらしく。
わたしたちも少しずつ慣れつつあります。
人生に不条理は多い。
東京に満員電車あり、
ポルトガルに登記のずれあり。
&amp;ndash; 11 days after &amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finally, we found the exit for the mill-water. </title>
      <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19007-h/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19007-h/</guid>
      <description>Finally, we found the exit for the mill-water.
Along this little band of land, the water flew out.
Such band of land has its own name.
ついに水の排出先が判明しました。
建築家の立ち会いのもと、土地を見たとき、
反対側に水路を発見しました。
水車から出た水, ここから流していたに違いありません。
これで、水車の水路は確定できました。
しかし、実際の復元となると。。。
話はまだ厄介そうです。
&amp;ndash; 11 days after &amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fountain </title>
      <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19007-a/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19007-a/</guid>
      <description>this is one of the mouth of the fountain.
a long ago, it was much more water there.
わかりにくいですが、これが泉の取水口です。
昔はもっとこんこんと水が湧き出ていたそうです。
the old water path. we must reconstuct it to use the mill
necessary to clean up.
古い水の道です。
水車をまわすためには、だいぶクリーンアップが必要のようです。
&amp;ndash; 11 days after &amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mystery of mill 1 </title>
      <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19007-g/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19007-g/</guid>
      <description>the old man living here for a long time told us that the mill was moved by the canal of stone.
But I still had one question.
Such water stream needs some exits.
Nothing was found for such exit.
長らく謎であった（といっても私たちの間で、というだけですが）
水車の動力源。
地元の人が、教えてくれました。
この石組を通して、水が入ってきて、
建物内部に導き入れられ、
内部の水車を回していたんだと。
驚きました。
私には、古代遺跡としか思えない、
ローマの水道みたいな、こんな石組みから、水が引かれていたとは。
まあ、しかし、これで、ようやく水車の動力源が判明しました。
しかし、依然として不明なのが、
この大量の水を、どこから排出したか、です。
水車を回すには、それ相応の、相当の量の水を流さなくてはなりません。
水が入ってくるルートはわかった。
しかし、水を出すルートがわからない。
もし、そのような水路があれば、パッと目につくはずです。
しかし、そのような水路が見当たらないのです。
謎は残りました。
&amp;ndash; 11 days after &amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>people knows better than papers </title>
      <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19007-d/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19007-d/</guid>
      <description>the old country man showed us the limit of the house.
Like this, local people knows better than the official paper.
I feel some uneasiness.
実は、この物件、長らく境界が確定できないままでした。
（そのような物件を売っていいのかと思うのですが）
不動産屋さんが、地元の事情通のひとを探し出してきました。
なんとお隣の人でした。
その人が、指差しながら、 ここはこっちに属してる土地と。
しかしですね、こういうのは、図面には書いてありません。
大丈夫かなあ。
人生で最大の買物というのに、最大の無責任さ。
&amp;ndash; 11 days after &amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measured the level of radioativity</title>
      <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19005-b/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19005-b/</guid>
      <description>É 0.17 microSievelt por hora.
Não é muito baixo, mas aceitável
ガイガーカウンターで、いちおう放射線量測定器で地表を測定します。
ポルトガルで機会あるごとに測定していますが、
値は0.10-0.25くらいの間で揺れている感じです。
皮肉なことに、最初に住んだブラガが、けっこう高めに出るのです。
感覚的には0.2台がコンスタントに出る感じです。
ポルトガル北部は、磁性の岩石が多いらしく、高めに出てしまうらしいです。
ポルトガルの南だと、もう少し低めに出る印象(0.1台)があります。
といっても、少しの時間でさっと測定しただけなので、あくまで参考です。
参考であっても、日常生活的には十分足ります。
というわけで、ここでもやはり測定してみました。
まあ低いとはいえませんね。
まあ、ミーニョ地方はもともと高いので、こんなものでしょう。
突出して異常値が出なかったので、良しとします。
ほんとうは念入りに土壌など測定しないといけないのですが、
なかなかそこまでガッツがでません。
&amp;ndash; 9 days after &amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moinho, mesmo </title>
      <link>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19005-a/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pcpg.github.io/moinho/arq/19005-a/</guid>
      <description>it has turned out to have the mill in it, so we called it &amp;ldquo;moinho&amp;rdquo;(mill in portugues)
but, then, no one knows to how it worked.
Não posso imaginar como era,
e como é que se recupera.
もともと石臼に興味がありました。
もともとはパンが好きだったんです。
東京でも、ルヴァンさんや、アコルトさんや、スピカさんや、いろいろのパンを食べ歩いてきました。
、
さて、不動産屋さんの紹介文では
「内部に粉引き石臼がある」ということだったのですが、
当初、わたしたちには、内部にある石臼が
どういうものなのか見当がつきませんでした。
知り合いの方の家に、水力式の石臼があるのは見たことがありますけど、
まさか自分と関係が出てくるとは思っても見ませんでした。
でも、石臼があるのは、気に入りました。
何しろ小麦の栽培をして、自分で砕いて粉にしてみましたからね。
石臼の必要性と重要性は、体でわかっています。
下見に行ったとき、不動産屋さんが、これだといってライトを当ててみせてくれました。
たしかに石でできた臼らしきものがあります。
しかし、ですよ。
これ、一体どうやって動かすんでしょう?
石臼と言って思い浮かぶのは、よく知っているのは風車とか水車タイプですけど、
これ、一体なに?
全体どうやって動いていたものか、見当もつきません。
仮にですよ、これ、メカニズムがわかったとしても、
復旧させて、 再度粉を挽くって、これ、どんだけ大変なの?
もし復旧できたら、
小麦をひいてパンを焼けたらいいなと思います。
現代では、もはや野望ですね、これは。
Um dia espero que esteja recuperado esse moinho,</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>